\chapter{Fazit und Ausblick}
\label{chap:fazit}
In diesem Kapitel wird ein Fazit zur Arbeit und einen entsprechenden Ausblick gegeben.
\section{Fazit}
\label{sec:fazit}
In dieser Arbeit wurde ein Bloomfilter als Prototyp für eine Datensynchronisation zwischen einem \gls{erp} und \gls{crm} System implementiert.
Dieser dient als Zwischenspeicher, um die aufkommende Netzwerklast für das Unternehmen zu reduzieren und somit Kosten einzusparen.
Anhand der Forschungsfrage F1 wurden Grundlagen eines probabilistischen Zwischenspeichers geschaffen.
Nach anschließender Analyse des Sachverhalts und Recherche über diverse \gls{bf} Variationen wurde ein \gls{ohbf} implementiert, welcher in der Lage ist, alle Vertragsdaten abzubilden und darüber hinaus die erwartete \gls{fpr} sowie die Dauer der einzelnen Operationen erfüllt.
Die Forschungsfragen F1 und F2 wurden in \autoref{chap:diskussion} beantwortet.
Dort wurden die Hürden und Aufwände, die bei der Implementierung eines \gls{bf} auftreten, anhand der Ergebnisse des Experiments aufgezeigt.
Außerdem wurde begründet, wieso ein \gls{ohbf} für diesen Anwendungsfall besonders geeignet sei.
Zusätzlich wurden für andere Anwendungsfälle weitere \gls{bf} Varianten kurz vorgestellt.

\section{Ausblick}
\label{sec:ausblick}
Diese Arbeit stellt eine Entscheidungsgrundlage dar, ob die Integration eines \gls{bf} zwischen den \gls{erp} und \gls{crm} System profitabel ist.
Hierbei dient der Prototyp als Vorlage für die Implementierung eines \gls{ohbf} in die Systemlandschaft. 
Anschließend kann mit weiteren Test- bzw. Echtdaten der Prozess der Datensynchronisation unter Rücksichtnahme des Zwischenspeichers durchgeführt werden.
Hierbei können dann die tatsächlich eingesparten Lesezugriffe dokumentiert und die genaue Kosteneinsparung berechnet werden.

Des Weiteren lassen sich auch für diesen Sachverhalt noch weitere \gls{bf} Variationen hinzufügen, wie die des \gls{dibf}, um Löschoperationen zu ermöglichen und somit möglicherweise den verwendeten Speicher weiter zu reduzieren.
Dies muss genausten getestet und kann im ähnlichen Verfahren wie in dieser Arbeit dokumentiert und aufgezeigt werden. 